【突發】日官房長官菅義偉 接受自民黨小組對華譴責決議 習近平訪日或取消

香港實施國安法，引發國際社會關注，日本執政自民黨早前通過譴責決議，要求取消中國國家主席訪日行程，據《共同社》報道，自民黨外交小組組長中山泰秀今日和官房長官菅義偉會面，菅義偉接受了對華譴責協議，將切實認真對待。

但報道又指，目前交予菅義偉的決議，雖然表明對中國訂立國安法予以「強烈譴責」，但由於黨內外壓力，包括親華派幹事長二階俊博等提出異議，決議由原草案「請求取消」習近平訪問，改為外交小組「不得不請求取消」，亦列明是「小組決議」，而不是自民黨「全黨」。

Source: 立場

日本前線好黃

應該比習匪去日本
跟住夾佢去靖國神社叫佢跪喺度認錯
跟住再簽條款
跟住再監禁或者殺頭

親華派幹事長二階俊博等提出異議

呢條友係師承賣國賊田中角榮

第一個慶祝
應該係中共
假人之手除惡習

自民黨有邊個派系係反華?

All but 二階俊博

田中角榮都算啦
呢條廢老直頭絲收開中國錢
同日本民主黨班友一樣

日本有國會議席的政黨
政黨 眾議院 參議院 合計
自由民主黨（1955-） 285 113 398
立憲民主黨（2017-） 57 32 87
國民民主黨（2018-） 39 21 60
公明黨（1964-） 29 28 57
日本維新會（2016-） 11 16 27
日本共產黨（1922-） 12 13 25
社會民主黨（1996-） 2 2 4
希望之黨（2018-） 2 0 2
令和新選組（2019-） 0 2 2
保護國民防止NHK傷害黨（2013-） 1 1 1
（無所屬） 30 17 47
（從缺） 0 0 0
總計 465 245 710

保護國民免受NHK傷害黨（日語：NHKから国民を守る党），簡稱N國黨，是日本的一個政黨，創立於2013年。該黨的主要政治主張是：修改、廢除日本放送協會（NHK）強制向民眾徵收收視費的制度。

民主黨 果然係 賣香港

“或”

點會其他人遲到就自己入去先唔等埋